點解Samuel會叫做Sam

點解啲人改名叫Samuel但會同人講叫我啊Sam得啦

咁改個名叫Samuel有乜用

懶型囉

Short form.

亦都算 friendly 呀
Jonathan 嘅 nickname 都有 Jonny / Nathan
Joséphine 就係 Josie

Michael 叫mike

點解Daniel唔叫dan

Stephen: 叫我啊step得啦

呢個聽得多，以前中學成班叫step乜step乜

其實係外國會叫daniel做dan

steve呀, 夠鐘做功課啦

好撚憎叫jonathan既人
th音難讀，如果我讀，我會讀john na焚

richard 叫 dick 添

點解唔叫muel

點解連登啲人咁低汁 連外國叫英文名係叫short form都唔知

其實大把英文名都有呢d diminutive form既暱稱

timothy > tim
andrew > andy
matthew > matt

簡單到peter都可以簡稱叫pete

係咪咁多人唔知

不如問吓點解Richard會係dick

Anthony 叫tony
William 叫bill
Robert 叫bob

英文係咁

Benjamin > Ben

就咁叫「賓」 ，好過叫「賓周痕」

普巴都叫做pob 啦

等於中交名 陳大文 叫我阿文得啦
明未？

應該係

睇正評數比例就知真係好多人唔識 其次就係個班覺得咁係崇洋文化同扮野

Agger

Bobby>Bob